【引渡惡法】林榮基憶240天「被失蹤」慘況 至今仍發惡夢遭綁架

流亡台灣的香港前銅鑼灣書店店長林榮基，因販售禁書被中國政府盯上，2015年10月在中國廣東羅湖口岸遭當局拘留，隔年6月才獲釋返港。林榮基述憶當日在黑牢中度過被失蹤、精神崩潰的8個月，迄今恐懼仍深植潛意識，不久前夢到又被關押，「我在夢中驚聲呼救，猛然睜開眼，才發現自己安然無恙，平躺在安全的台灣。」

林榮基日前接受台灣《蘋果》專訪時表示，前幾周夢到了當時羈押他的保安人員，夢中他極度恐懼再次遭綁架，甚至還驚惶高呼：「打劫！打劫！」林榮基說自己對此也深感訝異，因為如今已很少想到當時的情況，但這也顯示出恐懼壓抑得有多深。

2015年10月，林榮基與胡姓女友相約深圳，過關時遭公安拘留，證件也被沒收，他突然被陌生人搭肩，隨即現場出現30多人，將他帶上一輛車，林榮基指出，自己當時對於去向一無所知，直到進了深圳派出所，坐在審訊犯人的椅子上，那一晚他徹夜難眠，隔日清晨7時許，就被要求戴上眼罩及鴨舌帽準備移送，林榮基說：「那時我坐立難安，只能用眼角餘光瞥見，我是搭上開往寧波的列車。」

歷經14小時的火車旅途，林榮基說車內始終保持靜默，「每當我想開口，就被要求『不准問問題』！」當時有9人隨時在旁戒護，下火車後又經過約45分鐘車程的距離抵達一座大樓，接着便開始了他5個月不見天日的囚徒生涯，時時刻刻被6組保安人員24小時監視、監聽，洗手間只用透明屏風遮掩，3天只能洗1次澡。

林榮基替，在裏面他不能離開房間、不能看書，早晨起床就被指使坐在椅子上，不准打瞌睡，房間裡的所有書桌、椅子、牆壁都包上軟布，日夜使用的牙刷和指甲鉗，一端都綁上尼龍繩，由保安人員緊握，以防他想不開吞牙刷自殺，連眼鏡都不允許戴，「怕我砸碎鏡片割腕自殺。」

在這段期間，林榮基不時得回答關於書店的問題，「但沒有任何人告訴我關於我的罪名。」之後，北京政府派中央專案小組來問罪，林榮基被告知「你違法經營書店」，對方還語帶恐嚇地指稱他涉犯顛覆國家政權，若不老實招供，就得一輩子都關那裏。為了能儘快出獄，林榮基聽從指示認罪協商，寫了4遍悔過書、背稿拍攝樣板影片，一講得官方不滿意就重拍，「我一共拍了18次認罪影片。」5個月後，林榮基被轉移至廣東韶關居住，2個月後終於獲准返港探望家人，他隨即召開記者會，交代失蹤真相。

幫推

推

老老豆豆 黃台仰同李東昇如果有方法可以聯絡林榮基 然後問出全部比支拿係香港老笠既實質證據 然後再講述返佢比人老笠既過程比德國佬聽 等德國果邊再一次引爆炸彈應該會震撼好多

以為李榮基